# Дистрибутиви Linux

>&#128161; Дистрибутиви Linux — це різні версії операційної системи Linux, які містять різні набори програмного забезпечення та менеджерів пакетів.

Ось деякі ключові категорії дистрибутивів Linux:

- **Debian-based**: Використовують формат пакетів `.deb`. Найвідомішим є сам Debian, а також Ubuntu та їх похідні.
- **RPM-based**: Використовують Red Hat Package Manager (RPM). Приклади включають Fedora, CentOS та openSUSE.
- **Arch-based**: Відомі своєю філософією KISS (Keep It Simple, Stupid) та ролінг-релізами. Arch Linux та Manjaro є популярними представниками.
- **Gentoo-based**: Надають користувачам можливість оптимізувати все під своє залізо. Gentoo є основним дистрибутивом цієї категорії.
- **Independent**: Створені з нуля, не базуються на інших дистрибутивах. Slackware — один з найстаріших прикладів.

## Структура репозиторію

- `Arch-based/`: Тека для дистрибутивів на базі Arch Linux. [посилання &#128279;](/arch-based)
- `RPM-based/`: Тека для дистрибутивів на базі RPM. [посилання &#128279;](/rpm-based)

## Як користуватися цим репозиторієм

Перейдіть до відповідної теки для дистрибутиву Linux, який вас цікавить. У кожній текі дистрибутиву ви знайдете додаткові інструкції або документацію, що стосується цього дистрибутиву.
